貓主吸煙20年為隻貓戒煙：不想傷害牠們

貓主沈裕峯已吸煙超過20年，近日為了主子健康下定決心戒煙。

為了主子，你可以去到幾盡？曾有研究指出吸二手煙的貓咪患癌率比一般貓高2倍，已吸煙21年的貓主沈裕峯以前煙不離手，曾日食2包煙。近日為了心愛的貓咪，他終於下定決心戒煙及酒，現時已成功遠離煙酒1個月，就連他20年的兄弟也笑他瘋了！

為「貓孫」決心戒煙

台灣貓奴沈裕峯在Facebook群組愛貓聯盟分享自己為了貓咪的健康，決意戒煙。帖文引來網民熱烈回響，不少人都留言稱讚他的決定，更指是「毛孩的奇蹟」。

裕峯不時在群組中分享關於貓咪的資訊，最近就分享他的戒煙日記。

沈裕峯接受台灣訪問時指，Miumiu和Pony本為他女兒所養的貓，但女兒太忙就由他接手照顧，兩隻貓咪是他的「貓孫」。養了半年後開始覺得牠們很可愛，甚至連手機裡都是牠們的照片，他直言：

現在我覺得老媽、女兒、朋友，都不是那麼重要了。

沈裕峯女兒不介意爸爸愛貓多過愛她，但就抱怨他把貓養得太胖。（圖片來源：Facebook）

與貓咪的感情一日比一日深厚，沈裕峯也想他們活得更長久。他上網查詢後發現貓的壽命有限，又發現如果牠們吸入二手煙會容易生病及患癌。由於他平日與貓咪同睡，自覺滿身煙味會對牠們有害，便決心戒煙。

我希望牠們健健康康活久一點，不想傷害牠們。

曾經煙不離手 現時煙癮起就玩貓

他自16歲起開始吸煙，每天大約要食2包煙，之前也曾因住院戒過煙，但一直無法堅持。這次他已忍耐了1個月，是堅持最久的一次。他坦言看到朋友抽煙時，心裡面也會蠢蠢欲動，但為了兩隻「貓孫」還是忍住了，煙癮起時就抓抓貓咪的肚子，又或是聞一下貓的味道。

現時他不但戒煙，就連酒及檳榔都戒掉，就連20多年的兄弟也問他是不是瘋了。他回應：

他們說我現在只要貓放棄兄弟了，我回他們『自己去養一隻就會明白』。抱著牠們、看牠們的側臉，我就不想抽了。

沈裕峯煙癮起時就抓抓貓咪的肚子。（圖片來源：Facebook）

戒煙一個月後，沈裕峯咳嗽及失眠的症狀也有改善，更可以放心與貓咪「攬攬鍚鍚」。養貓之後，他明白到：

人可以選擇，但牠們不行，既然是家人了，我選擇戒了。

貓貓好幸福呀

一個月就衝岀黎

okay 連登仔暫時括免你唔洗死全家

食到嘴唇都黑晒

五臓六腑一早黑哂，佢啲血應該都好黑

佢屋企人就慘 人不如貓

吸煙
吸貓

一定舒壓過食煙